林峯發圍無望回巢博翻身 限古令未解封百億泡湯港星遭殃

【星島日報報道】「限古令」令內地電視台，網上平台陣腳大亂，古裝劇投資者損失慘重，中港台、三地藝人亦受牽連，唯有急忙變陣自救，一心靠新劇《大潑猴》力挽人氣的林峯，發圍無望決定重返娘家無綫，接合拍劇《使徒行者3》博翻身，而Angelababy、楊冪、劉詩詩臨危受命，倉底時裝劇都能重見天日！
內地廣播電視總局突然於3月22日宣布，當日起至6月限制播出古裝劇，包括武俠、玄幻、歷史、神話、穿越、傳記、宮鬥等所有古裝題材的網劇、電視劇、網路大電影，全部都不允許播出，已播出的將撤掉所有版面，未播出的再擇日安排播映，估計受影響的古裝劇多達數十部，製作費超過百億人民幣。
雖然在事發後數天內地廣播電視總局又因為受到群眾壓力，「限古令」口頭說會即時解封，但其實有關方面講一套做一套，依然是繼續一部古裝製作也沒有放生過，所謂的解禁，僅是一時的權宜之計，希望暫時紓解民憤而已。
「限古令」一出，首當其衝是由陳喬恩及陳曉主演的《獨孤皇后》，當時只餘下數集就播完，僥倖逃過了停播的命運，但電視台、網路影音平台要即時在推薦版面上移除，不能作任何宣傳及推薦，大結局後要馬上把劇集下架。
原本巳排期於3月至6月播出的古裝劇，有林峯主演《大潑猴》、王大陸《狼殿下》、葉童《新白娘子傳奇》、迪麗熱巴《三生三世枕上書》等，而之後的章子怡《江山故人》、湯唯、張藝興《大明皇妃•孫若微傳》、楊冪的《九州斛珠夫人》、周渝民《大宋宮詞》、李治廷《白髮王妃》生死未卜，中港台三地一綫藝人無人倖免。

林峯返娘家拍劇
香港的演員中，以林峯影響最大，2014年約滿無綫後，林峯放棄香港市場，全面北上發展，主攻內地劇，曾接拍劇集《衛子夫》、《陸小鳳與花滿樓》、《六扇門》、《獨步天下》，可惜反應一般，令他在中港兩地人氣都被拖累。
林峯一心靠古裝劇《大潑猴》來力挽失去的人氣，為演馬騮精角色，長時間逗留在橫店，全身都要黏上毛拍戲，日日如是令他苦不堪言。由於《大潑猴》原定4月會在內地播映，林峯刻意安排一段長時間來宣傳造勢，誰知上映在即卻遇上「限古令」，播出期要無限期延後。
古裝無望唯有轉拍時裝劇，近日正式宣布返回娘家無綫的林峯，將會接拍由無綫及內地騰訊合拍的《使徒行者3》，預計今年7月開拍，當年他憑《使徒行者》問鼎視帝，今次望能再靠該劇翻身。

李治廷時裝劇攝位
跟林峯一樣全面北上發展的李治廷，2014年因《武媚娘傳奇》成功進軍內地市場，早前為接拍改編自人氣小說《白髮王妃》放棄了兩部電影片約，可惜最後上映無期，不過，他之前完成了另一部時裝劇《極客江湖》，目前已決定提前上映，有望助他力挽狂瀾。
1992年葉童主演《新白娘子傳奇》成為當年的電視劇經典，2019年她應愛奇藝邀請接拍新版的《新白娘子傳奇》，當年反串「許仙」的她，今次回復女兒身變成「許仙」的媽媽，在接拍前她花了一段時間來衝破自己的心理關口，該劇原定是排在3月27日播出，只差五日卻無緣上映，令葉童大為失望。

楊冪存貨充足不受影響
去年播出的《延禧攻略》及《如懿傳》掀起中港台三地的古裝宮廷劇的熱潮，縱使曾遭批評宮廷劇帶壞社會風氣，兩劇更因此曾一度禁播，上映後更有話題性，而古裝劇一部接一部，投資亦愈來愈大，正如《大明皇妃•孫若微傳》，單是湯唯及張藝興的片酬都過億人民幣，製作費高達4億人民幣。
《大明皇妃•孫若微傳》原定是今年湖南衛視的暑假重頭劇，雖然播映日期定為7月，但估計能成功播出機會亦不高。同是影后級的章子怡，入行十九年首度接拍劇集《江山故人》本安排在浙江衛視的黃金檔播出，同樣都是落得禁播的下場。
在內地是收視女王的楊冪亦敵不過「限古令」，已接拍由勝訊投資的新古裝劇《九州斛珠夫人》，開拍在即卻遇上了「限古令」，有傳製作單位正考慮延拍，而作為多產女演員的她亦不愁沒有新作品，兩部主演的時裝劇《巨匠》及《暴風眼》搶閘播出，提前至4月及8月播映。
《巨匠》是楊冪和霍建華主演的民初劇，講述二人在國難當頭之時，守護建築安全，為國家鞠躬盡瘁的熱血勵志故事，題材健康適合在敏感時期播映，毋須開拍《九州斛珠夫人》，楊冪亦順利調動檔期為兩套新劇宣傳。王大陸新劇押後有利
各大電視台被打亂陣腳，倉底劇都能夠重見天日，近年古裝劇當道，時裝劇往往變為倉底貨。三年多前劉詩詩拍下《如果可以這樣愛》一直播映無期，湖南衛視臨時決定安排於4月上檔，由於劉詩詩臨盆在即，懷胎8月未能參與劇集的所有宣傳。而一系列的時裝劇如Angelababy（楊穎）主演的《我的真朋友》、孫紅雷《帶着爸爸去留學》、馬天宇、鄭爽《悲傷逆流成河》都被臨危受命來彌補各大電視台的空檔。

近年台灣小生在內地亦大有市場，憑《我的少女時代》爆紅的王大陸 ，主演的古裝劇《狼殿下》原定5月上映，由於他年初曾到訪韓星勝利之夜店，無辜惹上是非，上周韓國宣傳新戲《一吻定情》記者會都被電影公司以不想模糊焦點而取消，所以《狼殿下》延後上映，對王大陸來說都是一件好事，而去年憑《烈火如歌》坐穩內地一綫小生寶座的周渝民，乘勝追擊接拍另一古裝劇《大宋宮詞》，同樣要押後上映！
內地廣電總局多年前已發出「限古令」，嚴禁電視台拍攝胡亂編改歷史的商業劇集， 去年開始禁播宮廷鬥爭劇後，但成效一般，電視台限播古裝劇就轉放到網站播放，周迅以1億人民幣接拍《如懿傳》成為圈中佳話，八年前《甄嬛傳》的製作費是30萬元人民幣一集，《如懿傳》加至900萬元一集，升幅高達30倍，目前一部古裝劇的製作費高達4至6億人民幣，不過，在廣告商贊助下都能封蝕本之門。
「限古令」一出令內地的電視圈步入寒冬，電視台停拍及暫停購入古裝劇，一向最落本投資的三大視頻平台優酷，愛奇藝及騰訊亦會全面叫停所有製作，損失以億元人民幣計算。

支那點解乜都要禁

博咩翻身吖,而家咁霉先多連登仔鍾意架嘛,陣間又紅返連登仔又會再反過架啦

威脅到政權

時裝片啲片套套都咁柒
一聽就彷彿聞到深圳河以北既柴油味

片名

d奶共藝人冇飯開

班13億狗奴才學識民主重要性未?

抵撚死啦
當時奶共屌香港班垃圾
返黎都唔駛諗有人撐

林峰～？佢唔係去左亞太區咩？

遲早禁到得翻抗日神劇

隻孫悟空又幾型wo

大唐雙龍傳咁

又西遊記

古裝劇引到有好學嘅觀眾去搵真歷史
所謂中國歷史嘅謊言好易被揭穿

呢個係表面個一層
再深一層嘅係會令班蝗民覺得古代生活好過現今共匪統治嘅共國
覺得古代生活好 = 現今共匪統治嘅中原生活唔好 = 威脅共匪政權

套劇講支那打抵邪惡美國一定唔會禁

武俠都冇晒
靠金庸揾食果班點算

抗日神劇 一期期架咋
有期中日友好 抗日就政治不正確了

就算唔禁古裝

佢都係返香港

到底係咩原因喺大陸的士陳可以紅到發紫，佢反而彈唔起

而家林峯係大陸人氣麻麻哋
唔夠佢之前係無線咁受歡迎
就算冇限古令佢都好大機會會返香港發展

我都係認同樓上真歷史呢個觀點

我估佢主要想禁係清-民初呢段對佢哋統治最有影響的年代 但單禁一個時期太明顯喇所以全部禁哂等你唔知佢忌諱緊D咩

主因牽涉外族統治問題 (其實 任何有外族分治的年代都係忌諱)
本來佢係為咗中國思想一統化 另小數族裔都認為自己係中華文化傳承落嚟
點知越挖越深 俾人知道原來以前中國從未統一過

其次
本來播古代劇係為咗
加深崇古 祟皇權思想 開導將來維尼政治改革
但係而家D古代劇 全部都係權鬥 君主的形象下降 (例如無力壓止內宮/政治上的爭權 或 所謂好的皇帝只係權鬥手段強或用以暴制暴的手段控制朝政) 所以一次過DQ埋自己D歷史宣傳

而所謂古化生活好D共匪生活無咁好
我覺得係官方流出的偽議題去DISTRACT大家的諗法
因為唯一呢個說法係可以喺大陸公開討論嘅...因為有足夠空間俾五毛SPIN (例如話淘實好方便呀 電子貨幣呀 外交中國有贏呀 之類)

angelababy紅到發紫

angelabay同的士陳係ex

大陸人中意韓風mk味,你睇豬dragn咁紅都知
的士陳中呢味

乜都話禁 分分秒秒播雜種講話就肯定最正確

禁 game 禁動畫 禁劇

乜撚都話禁

香港人你時間抵制奶共藝人啦

仲諗住睇Janice man套天龍八部添

蝗品味冇得解

係中國愈垃圾既野好似愈多人鍾意

連登小朋友真係以為連登係香港話晒事

唔係架咩,我仲以為連登仔好撚勁tim😂

講真林峯係為興趣同班fans
老豆人稱廈門李嘉誠本身家底唔差 唔做都夠食兩世

武俠都唔比拍真係好on9

正想講
林峯食老豆份身家都食過世，洗乜擔心咩翻身

睇netfix好過，關人燃事囉。

限古令連大聖爺都要迫害

廈門李嘉誠個仔要博翻生

後製條友唔記得CUT佢讀錯字都會出事

其實有無諗過係你無知
林峯喺中國大陸不知幾多fans

巴打所言甚是

點解個政權脆弱到咁

真心覺得佢幾屈機, 人又靚仔, 屋企又有錢

如果係咁 點解凈係禁到6月
6月之後又播返

無錯, 而家根本全面變返帝制
拍咩就=睇聖上果排心情同意願, 揣摩皇帝心意

限得古裝, 遲早限埋時裝, 到時全部台日日晚晚都播樣辦戲

呢層我未諗到
都係估估下

可能係佢留意到咁會令制作公司出現資金斷裂 所以唔講到咁死

但要留意 佢目的係冷卻而唔係全部禁 因為古裝劇係政治宣傳最有力嘅方式 而且稅收等收益及連代的經濟效益無可能咁易放棄

禁三個月係宣示個態度 後面d 人捉到路就會自我規範 唔會拍忌諱的劇目

而且 話就話三個月見過鬼 制作人三個月後都唔會咁快再開拍呢類題材 效益可延一年

古代成日改朝換代 驚班蝗民學佢地

上得支那發展就預左

其實禁就禁 咩叫即日起至6月禁？ 即係6月後唔禁？有冇人明

元朝

大陸時裝劇好難拍
拍得太貼地好易中地雷遭禁播, 劇本審批又困難,
但拍得太離地又無人睇
所以先會有咁多人寧願投資多啲都要去拍古裝
現在禁埋, 今次真係 R 爆頭!

共產黨好棒

雖然在事發後數天內地廣播電視總局又因為受到群眾壓力

有可能咩，群眾壓力

24/7厲害了，我的國

咁樣諗，cctvb啲劇都可以收收皮

大灣區收視 0點

一個獨裁政權咪會咁囉！

講真，點會威脅到，啲人從小已經被教育愛國

上面乜都禁,難怪啲人毫無創意,淨係識抄。

德政， 全部宮廷劇都勾心鬥角，睇到人都癲

班奶共演員要死返黎香港， 唔知香港人支唔支持

林峰幾時有問鼎過視帝？
冇人care既華鼎視帝？

大陸人專係鐘意追捧d垃圾
大佬呀 的士陳唔係無實力咁簡單 演技直頭係垃圾

分析得好詳細

試水溫
睇下啲人唔睇古裝劇會唔會冇咁反共或者更加反共

我相信限古令對老共既威脅仲大過俾啲古裝劇出街
投資者渣都冇都算啦
啲人機又冇得打
劇又冇得煲
仲有咩娛樂活動

屌⋯⋯套大潑猴佢拍得勁辛苦當時天氣勁熱 仲要貼曬成日毛宜家

支那人會反共? 笑死人啦

古裝都好柒呀
唐宋都講滿洲狗嘅官話
唐詩宋詞讀到一舊舊

呢排係咪hit "都挺好"?

其實一直民情洶湧
每年國內維穩費都高過軍費

不過佢地封鎖消息同cctvb每日無間斷吹奏大陸又贏令你以為佢地每分每秒都贏緊

尋秦記電影點算？

留番嚟比香港人睇啦

蝕到古生仆街喎

覺得有人靠呢樣野洗緊錢

連登仔: 佢為興趣炸！

幾時出限港令等班奶共藝人全部收皮?

睇電視都威脅到政權 脆弱到

大陸唔拍古裝片搵鬼睇
要睇時裝劇 班人寧願睇日韓港劇啦
大陸市裝劇總係有陣柒味 好娘

咪解咗囉

連睇電視都無自由 真係on9呢個國家

佢家族好有錢
拍戲真係為名成利就同興趣應該

最多遲d上

耶穌都唔俾你拜其實偶像啦

習帝

林峰真心算係上大陸越做越差既藝人
佢個陣仲係TVB 未上大陸 身價反而係好高
記得佢第一套定第二套大陸劇 成幾十萬人仔一集
但就越做人氣越低
初初仲係中國福布斯名人榜有名 做做下無埋

因為習慣咗香港模式 返唔到轉頭～

呢幾個月有乜大事滋生？

咁唯有古生辛苦d，拍多幾套爛片嚟填氹

e 世都唔識

早排唔係禁左生化危機2 動畫係咪都好似有
總知呢身為國人真係何其有幸

德政呀

刁帝同佢老婆同左支那係私器
隨便使用
支那狗可以點
分分竹鐘仲大大聲叫好 討主子歡心

不如返來開返幾個演唱會先啦

一排排者 覺得純粹係廣電局刷下存在感 禁個半年 而且連玄幻武俠呢d都停曬 有無又宣揚外族統治又古化生活咁撚誇張睇d垃圾劇真係wfc 你話黑鏡啊個類暗喻d先要禁姐